脫班係共產中文！！！！係延誤啊！！！

粵語固有的雙音節詞彙不少是與普通話語素順序相反的，如今這一類詞正在逐漸減少。粵語詞彙正在不知不覺中慢性死亡，令人擔憂。

1896年香港出版的中英詞典（W. Lobcheid）中收錄的這一類粵語詞中可以找出100多條當時還在使用，現在已經死亡，改用了普通話詞的。例如：

已死亡的粵語雙音節反序詞——官話（普通話）詞
手提電話--------手x(個機字太不雅用x代替)
耳筒-------耳x(個機字太不雅用x代替)
亂咁屈人------亂扣帽子
開幕典禮------開幕式
硬碟-------硬盤
質素——素質
宵夜——夜宵
今日——今天
追加:兩回事---兩碼子事
一部---一台
孖寶兄弟--------馬利奧兄弟
超音鼠----索尼克
sony貓-----索尼貓
好勁------給力
醜聞------黑材料
手提機---掌機
多羅貓--多樂貓
影片/短片---視頻
團隊--班子
二奶/第三者---小三
五十日移動平均線---五十天移動平均線

太空人-----航天員
另一方面-----那邊廂
一系列----一籃子
重點-亮點
鏡頭---攝像頭
想當年----那些年
有錢仔----富二代
有錢佬----土豪
新力------索尼
失踨------失聯

索尼罪犯滔天 psv仆直 電話有伏 psn被hack
完全唔同新力時代
只因改咗個蝗虫名

利器-神器
閃電結婚-閃婚
低調處理------冷處理
文化影響力------軟實力
大陸師奶----大媽
建造,製造,替造------打造
憑咩------------------哪來的自信
狗仔----------狗狗
吸引-----------------吸睛
改圖--------------p圖
秒殺------------吊打
拖累--------拖後腿
延誤--------脫班

在普通話的強力進攻之下，這類詞正在不斷減少。例如「質素」「硬碟」現在已經很少聽到了，年青人都說「素質」、「硬盤」了。
仆街!!!扣帽子,今天,一台都係共產中文o黎!!!!
例:你唔好亂扣我五毛帽子喎!!!錯
應該:你唔好屈我係五毛喎
例:我今天好開心 錯
應該:我今日好開心
例:呢台電腦好靚喎!!!同我部手X交換啦!!! 錯(個機字太不雅,用X代替)
應該呢部電腦好靚喎!!!同我部手提電話交換啦!!

你睇下駁命老婆追老公(2002),潛行追擊(2003)先啦,人哋嗰時已經係叫"手提電話"廣告,畀大陸喱同化咗仲要懞然不知

以前係叫ps,同p圖係兩回事嚟，p圖確實係蝗語！！自己google p 圖啦！！九成係支那app!

延誤有延遲同班次錯誤嘅意思，巴士由三班變兩班仲唔係班次錯誤？！所以脫班係共產中文

今天我

英治香港：1萬8千
枣果腥皂：1.8萬

今天都有 笑撚左

你都識講廷誤有delay同lost兩個意思, 即係兩邊都仲有機會發生, 而脫班就肯定係lost左
根本就係兩個用法, 點會當蝗語撈埋一齊用

行業--------板塊

支那：

皮包=包皮

USB手指 ---------- U盤

親，跟足晒有沒有得鍵國先

仲有p圖

「手機」真係一個謎黎....

究竟四字詞語「手提電話」, 點解可以縮到個「機」字出黎?

其實呢個議題最難定義係幾時開始既縮寫先係共產中文
好似化療咁呢d幾十年前已經比人縮左黎寫既字算唔算共產中文

手提電話叫得手機 ,
咁所有拎上手既電子產品都可以叫手機啦 ,
五毛入黎未呀

脫班 同 延誤 意思係唔同嘅

脫班係指：原定開出嘅班次沒有開出
延誤係指：已經開出嘅班次因事遲到

行業同板塊好似係兩樣野來

你知道嗎, 其實五毛都係共產中文啊

中共打手-------五毛

而家乜Q都板X－－領域、範疇、部份、界別=〉板X

五毛係共產中文咩
出處應該係大陸清醒果班網民改 ,
意思話班打手一條回覆有五毫收入 ,
唔通我記錯
共狗又點會承認自己有班五毛黨 ,
以共產中文黎講佢應該稱呼五毛做 "中打" "共打" 先啱

今天 都唔比用

支那人沒有一個是無辜的, 理得佢有冇清醒啊
明明香港用開打手, 你地就學埋支那人d用語, 雙重標準到咁
定還是你都係支那人

其實有錢佬同土豪係有分别
有錢佬係泛指所有富豪
而土豪係諷刺一群有錢但冇學識，冇文化，冇品嘅鄉紳

篇嘢貼咁多次已經貼到不似人形
講反序詞但成個表得兩個

唱歌唔可以唱今天我...
要唱今日我

屌你老母又唔記得食藥?
delay 係原本嘅班次遲出
脫班真頭係食撚咗一班無撚咗呀

錯，係暴發戶，所以土豪一定係共產中文

咁外國傳媒都稱呼佢地做五毛黨啵
無啦啦屈人係支 , 你有咩居心

咁即係外國人都用蝗語囉
做咩啊, 唔通有外國人用就代表乜都得

柒少陣啦 五毛算係近年新用語黎 , 廿年前有網絡打手咩

樓主出果份list有邊d唔係近年新用語
你地鐘意用果d就係新用語, 睇唔順眼果d就叫做蝗語, 玩哂啦你地

開始有 d 懷疑你係咪都係五毛
不過經你講一講你都有 d 野岩一半既 ,
香港叫毫子 , 支國叫毛錢 ,
咁我以後叫五毫黨啦

我夠可以話你係屆毛黨啦

btw五毫黨呢個唔錯, 可以一用

有錢佬----土豪

未聽過有人叫李嘉誠做土豪

仲有亂扣帽子呢個字係出於反右運動同文化大革命， 用佢嚟諷刺支那人先最適合

一般有文化根底嘅人都會用呢個字

戈巴卓夫 ⋯ 戈爾巴喬夫
伊斯坦堡 ⋯ 伊斯坦布爾
阿蘭達 ⋯ 阿爾蘭達

仲有大媽呀

脫毛 同 去斑 都聽過
但乜鬼嘢係脫班

太空人宇航員同航天員就算英文都係用三個唔同嘅term 講同一個職業但係唔同國家嘅人
蘇聯/俄佬係Cosmonaut
支那係Taikonauts
其他全鳩部都係astronaut

英治香港：貪污
枣果腥皂：貪腐

維珍尼亞 -- 弗吉尼亞

含柒軟晒無感覺

屌你老母狗巴成日甩班你話係延誤?!
你老母比狗屌啦
地鐵成鬼日停撚左係到就係延誤喇屌你老母返去讀小學啦on9

樓主不如save個conversion table入google doc 等人可以refer
因為我覺得之後會有用 又會expand

90後個個講蝗語仲聲大夾惡

呢個勁難聽!

X界原種 （用x因爲機字太不雅）